export const dataGameSolo = [
  {
    id: 1,
    question: '¿Cuál es la capital de Francia?',
    options: ['París', 'Londres', 'Madrid', 'Roma'],
    correctAnswer: 'París'
  },
  {
    id: 2,
    question: '¿Cuál es el río más largo del mundo?',
    options: ['Amazonas', 'Nilo', 'Yangtsé', 'Misisipi'],
    correctAnswer: 'Nilo'
  },
  {
    id: 3,
    question: '¿Quién pintó la "Mona Lisa"?',
    options: ['Vincent van Gogh', 'Pablo Picasso', 'Leonardo da Vinci', 'Michelangelo'],
    correctAnswer: 'Leonardo da Vinci'
  },
  {
    id: 4,
    question: '¿Cuál es el metal más abundante en la corteza terrestre?',
    options: ['Hierro', 'Aluminio', 'Cobre', 'Plomo'],
    correctAnswer: 'Aluminio'
  },
  {
    id: 5,
    question: '¿En qué año ocurrió la Revolución Francesa?',
    options: ['1776', '1789', '1804', '1848'],
    correctAnswer: '1789'
  },
  {
    id: 6,
    question: '¿Cuál es la montaña más alta del mundo?',
    options: ['Monte Everest', 'Monte Kilimanjaro', 'Monte McKinley', 'Monte Fuji'],
    correctAnswer: 'Monte Everest'
  },
  {
    id: 7,
    question: '¿Quién escribió "Don Quijote de la Mancha"?',
    options: ['Miguel de Cervantes', 'Gabriel García Márquez', 'Jorge Luis Borges', 'Pablo Neruda'],
    correctAnswer: 'Miguel de Cervantes'
  },
  {
    id: 8,
    question: '¿Cuál es el símbolo químico del oro?',
    options: ['Go', 'Au', 'Ag', 'O'],
    correctAnswer: 'Au'
  },
  {
    id: 9,
    question: '¿Cuál es el planeta más grande del sistema solar?',
    options: ['Tierra', 'Marte', 'Júpiter', 'Saturno'],
    correctAnswer: 'Júpiter'
  },
  {
    id: 10,
    question: '¿Quién fue el primer presidente de los Estados Unidos?',
    options: ['Thomas Jefferson', 'George Washington', 'John Adams', 'Benjamin Franklin'],
    correctAnswer: 'George Washington'
  },
  {
    id: 11,
    question: '¿Cuál es la hormona responsable de la regulación del estrés?',
    options: ['Insulina', 'Cortisol', 'Serotonina', 'Dopamina'],
    correctAnswer: 'Cortisol'
  },
  {
    id: 12,
    question: '¿En qué año se celebró la primera Copa Mundial de la FIFA?',
    options: ['1924', '1930', '1934', '1950'],
    correctAnswer: '1930'
  },
  {
    id: 13,
    question: '¿Cuál es la obra más famosa de William Shakespeare?',
    options: ['Romeo y Julieta', 'Hamlet', 'Macbeth', 'El rey Lear'],
    correctAnswer: 'Hamlet'
  },
  {
    id: 14,
    question: '¿Cuál es el proceso por el cual las plantas fabrican su propio alimento?',
    options: ['Fotosíntesis', 'Respiración', 'Transpiración', 'Germinación'],
    correctAnswer: 'Fotosíntesis'
  },
  {
    id: 15,
    question: '¿Quién escribió la novela "Cien años de soledad"?',
    options: ['Pablo Neruda', 'Julio Cortázar', 'Gabriel García Márquez', 'Isabel Allende'],
    correctAnswer: 'Gabriel García Márquez'
  },
  {
    id: 16,
    question: '¿Cuál es el océano más grande del mundo?',
    options: ['Océano Atlántico', 'Océano Índico', 'Océano Pacífico', 'Océano Ártico'],
    correctAnswer: 'Océano Pacífico'
  },
  {
    id: 17,
    question: '¿En qué año Neil Armstrong pisó la Luna?',
    options: ['1969', '1972', '1961', '1971'],
    correctAnswer: '1969'
  },
  {
    id: 18,
    question: '¿Cuál es el proceso de conversión de un gas en líquido?',
    options: ['Evaporación', 'Condensación', 'Sublimación', 'Fusión'],
    correctAnswer: 'Condensación'
  },
  {
    id: 19,
    question: '¿En qué año finalizó la Segunda Guerra Mundial?',
    options: ['1945', '1939', '1941', '1942'],
    correctAnswer: '1945'
  },
  {
    id: 20,
    question: '¿Quién escribió "El principito"?',
    options: ['Antoine de Saint-Exupéry', 'Victor Hugo', 'Jules Verne', 'Marcel Proust'],
    correctAnswer: 'Antoine de Saint-Exupéry'
  },
  {
    id: 21,
    question: '¿Cuál es el metal más denso?',
    options: ['Hierro', 'Plomo', 'Oro', 'Mercurio'],
    correctAnswer: 'Mercurio'
  },
  {
    id: 22,
    question: '¿Quién pintó la "Noche estrellada"?',
    options: ['Claude Monet', 'Vincent van Gogh', 'Pablo Picasso', 'Salvador Dalí'],
    correctAnswer: 'Vincent van Gogh'
  },
  {
    id: 23,
    question: '¿En qué año se fundó la Organización de las Naciones Unidas (ONU)?',
    options: ['1922', '1945', '1950', '1931'],
    correctAnswer: '1945'
  },
  {
    id: 24,
    question: '¿Cuál es la montaña más alta de América del Norte?',
    options: ['Monte McKinley', 'Monte Everest', 'Monte Kilimanjaro', 'Monte Aconcagua'],
    correctAnswer: 'Monte McKinley'
  },
  {
    id: 25,
    question: '¿Quién escribió "1984"?',
    options: ['George Orwell', 'Aldous Huxley', 'Ray Bradbury', 'J.R.R. Tolkien'],
    correctAnswer: 'George Orwell'
  },
  {
    id: 26,
    question: '¿Cuál es el hueso más largo del cuerpo humano?',
    options: ['Húmero', 'Fémur', 'Tibia', 'Radio'],
    correctAnswer: 'Fémur'
  },
  {
    id: 27,
    question: '¿En qué año se fundó Google?',
    options: ['1998', '2000', '1995', '2003'],
    correctAnswer: '1998'
  },
  {
    id: 28,
    question: '¿Cuál es la capital de Australia?',
    options: ['Sídney', 'Melbourne', 'Canberra', 'Brisbane'],
    correctAnswer: 'Canberra'
  },
  {
    id: 29,
    question: '¿Qué científico desarrolló la teoría de la relatividad?',
    options: ['Isaac Newton', 'Albert Einstein', 'Niels Bohr', 'Galileo Galilei'],
    correctAnswer: 'Albert Einstein'
  },
  {
    id: 30,
    question: '¿Cuál es el metal más ligero?',
    options: ['Plata', 'Cobre', 'Aluminio', 'Litio'],
    correctAnswer: 'Litio'
  },
  {
    id: 31,
    question: '¿Quién pintó "La persistencia de la memoria"?',
    options: ['Salvador Dalí', 'Pablo Picasso', 'Vincent van Gogh', 'Frida Kahlo'],
    correctAnswer: 'Salvador Dalí'
  },
  {
    id: 32,
    question: '¿En qué año se cayó el Muro de Berlín?',
    options: ['1989', '1991', '1987', '1993'],
    correctAnswer: '1989'
  },
  {
    id: 33,
    question: '¿Cuál es la moneda oficial de Japón?',
    options: ['Yuan', 'Yen', 'Won', 'Dólar'],
    correctAnswer: 'Yen'
  },
  {
    id: 34,
    question: '¿Quién escribió "Matar un ruiseñor"?',
    options: ['Harper Lee', 'Mark Twain', 'J.D. Salinger', 'George Orwell'],
    correctAnswer: 'Harper Lee'
  },
  {
    id: 35,
    question: '¿Cuál es el planeta más cercano al Sol?',
    options: ['Venus', 'Marte', 'Mercurio', 'Júpiter'],
    correctAnswer: 'Mercurio'
  },
  {
    id: 36,
    question: '¿Cuál es el país más grande del mundo por área terrestre?',
    options: ['China', 'Estados Unidos', 'Rusia', 'Brasil'],
    correctAnswer: 'Rusia'
  },
  {
    id: 37,
    question: '¿En qué año se firmó la Declaración de Independencia de los Estados Unidos?',
    options: ['1776', '1789', '1793', '1801'],
    correctAnswer: '1776'
  },
  {
    id: 38,
    question: '¿Cuál es el proceso de cambio de estado de sólido a gas directamente?',
    options: ['Sublimación', 'Evaporación', 'Condensación', 'Fusión'],
    correctAnswer: 'Sublimación'
  },
  {
    id: 39,
    question: '¿Quién es considerado el "padre de la filosofía occidental"?',
    options: ['Aristóteles', 'Sócrates', 'Platón', 'Heráclito'],
    correctAnswer: 'Sócrates'
  },
  {
    id: 40,
    question: '¿Cuál es el elemento químico con el número atómico 79?',
    options: ['Oro', 'Plata', 'Cobre', 'Hierro'],
    correctAnswer: 'Oro'
  },
  {
    id: 41,
    question: '¿Quién escribió "Crimen y castigo"?',
    options: ['Fiódor Dostoievski', 'León Tolstói', 'Anton Chéjov', 'Iván Turguénev'],
    correctAnswer: 'Fiódor Dostoievski'
  },
  {
    id: 42,
    question: '¿Cuál es el océano más pequeño del mundo?',
    options: ['Océano Atlántico', 'Océano Índico', 'Océano Pacífico', 'Océano Ártico'],
    correctAnswer: 'Océano Ártico'
  },
  {
    id: 43,
    question: '¿En qué año se fundó Facebook?',
    options: ['2004', '2005', '2006', '2007'],
    correctAnswer: '2004'
  },
  {
    id: 44,
    question: '¿En qué estado de México nació el famoso poeta y escritor "Amado Nervo?',
    options: ['Colima', 'Tlaxcala', 'Veracruz', 'Nayarit'],
    correctAnswer: 'Nayarit'
  },
  {
    id: 45,
    question: '¿Cuál es el país más poblado del mundo?',
    options: ['China', 'India', 'Estados Unidos', 'Indonesia'],
    correctAnswer: 'China'
  },
  {
    id: 46,
    question: '¿Cuál es el país más pequeño del mundo?',
    options: ['Mónaco', 'Vaticano', 'San Marino', 'Malta'],
    correctAnswer: 'Vaticano'
    
  },{
    id: 47,
    question: '¿Quién pintó "La última cena"?',
    options: ['Leonardo da Vinci', 'Michelangelo', 'Rafael', 'Donatello'],
    correctAnswer: 'Leonardo da Vinci'
  },
  {
    id: 48,
    question: '¿Cuál es el proceso por el cual las plantas liberan oxígeno?',
    options: ['Fotosíntesis', 'Respiración', 'Transpiración', 'Germinación'],
    correctAnswer: 'Fotosíntesis'
  },
  {
    id: 49,
    question: '¿En qué año comenzó la Primera Guerra Mundial?',
    options: ['1914', '1917', '1918', '1920'],
    correctAnswer: '1914'
  },
  {
    id: 50,
    question: '¿Cuál es el planeta más cercano a la Tierra?',
    options: ['Marte', 'Venus', 'Mercurio', 'Júpiter'],
    correctAnswer: 'Venus'
  },
  {
    id: 51,
    question: '¿Quién escribió "Orgullo y prejuicio"?',
    options: ['Emily Brontë', 'Jane Austen', 'Charlotte Brontë', 'Louisa May Alcott'],
    correctAnswer: 'Jane Austen'
  },
  {
    id: 52,
    question: '¿Cuál es el órgano encargado de bombear la sangre en el cuerpo humano?',
    options: ['Pulmón', 'Hígado', 'Cerebro', 'Corazón'],
    correctAnswer: 'Corazón'
  },
  {
    id: 53,
    question: '¿En qué año se inauguró el Canal de Panamá?',
    options: ['1904', '1910', '1914', '1920'],
    correctAnswer: '1914'
  },
  {
    id: 54,
    question: '¿Quién escribió "La Odisea"?',
    options: ['Homero', 'Virgilio', 'Sófocles', 'Eurípides'],
    correctAnswer: 'Homero'
  },
  {
    id: 55,
    question: '¿Cuál es el elemento químico con el símbolo "Fe"?',
    options: ['Hierro', 'Plata', 'Cobre', 'Oro'],
    correctAnswer: 'Hierro'
  },
  {
    id: 56,
    question: '¿En qué continente se encuentra el desierto del Sahara?',
    options: ['África', 'Asia', 'América del Norte', 'Europa'],
    correctAnswer: 'África'
  },
  {
    id: 57,
    question: '¿Quién es el autor de la famosa obra "Romeo y Julieta"?',
    options: ['William Shakespeare', 'Charles Dickens', 'Jane Austen', 'Mark Twain'],
    correctAnswer: 'William Shakespeare'
  },
  {
    id: 58,
    question: '¿Cuál es el proceso de cambio de estado de gas a sólido directamente?',
    options: ['Sublimación', 'Evaporación', 'Condensación', 'Fusión'],
    correctAnswer: 'Sublimación'
  },
  {
    id: 59,
    question: '¿En qué año se proclamó la Declaración Universal de Derechos Humanos?',
    options: ['1945', '1948', '1950', '1952'],
    correctAnswer: '1948'
  },
  {
    id: 60,
    question: '¿Cuál es el sistema de escritura utilizado en China?',
    options: ['Kanji', 'Hangul', 'Hiragana', 'Cirílico'],
    correctAnswer: 'Kanji'
  },
  {
    id: 61,
    question: '¿Cuál es el río más largo de África?',
    options: ['Nilo', 'Amazonas', 'Congo', 'Zambeze'],
    correctAnswer: 'Nilo'
  },
  {
    id: 62,
    question: '¿Quién fue el líder político de Sudáfrica que luchó contra el apartheid?',
    options: ['Nelson Mandela', 'Desmond Tutu', 'Steve Biko', 'Thabo Mbeki'],
    correctAnswer: 'Nelson Mandela'
  },
  {
    id: 63,
    question: '¿Cuál es el proceso de cambio de estado de líquido a gas?',
    options: ['Sublimación', 'Evaporación', 'Condensación', 'Fusión'],
    correctAnswer: 'Evaporación'
  },
  {
    id: 64,
    question: '¿En qué año se fundó Apple Inc.?',
    options: ['1974', '1976', '1980', '1984'],
    correctAnswer: '1976'
  },
  {
    id: 65,
    question: '¿Cuál es el metal más utilizado en la fabricación de baterías recargables?',
    options: ['Litio', 'Plomo', 'Cobre', 'Hierro'],
    correctAnswer: 'Litio'
  },
  {
    id: 66,
    question: '¿En qué año se celebró la Revolución Rusa?',
    options: ['1915', '1917', '1920', '1923'],
    correctAnswer: '1917'
  },
  {
    id: 67,
    question: '¿Cuál es el pigmento responsable del color de la piel y el cabello?',
    options: ['Caroteno', 'Melanina', 'Clorofila', 'Hemoglobina'],
    correctAnswer: 'Melanina'
  },
  {
    id: 68,
    question: '¿Cuál es el instrumento musical de viento conocido como "rey de la selva"?',
    options: ['Flauta', 'Saxofón', 'Trompeta', 'Clarinete'],
    correctAnswer: 'Saxofón'
  },
  {
    id: 69,
    question: '¿En qué año se llevó a cabo la primera transmisión de televisión a color?',
    options: ['1935', '1940', '1953', '1960'],
    correctAnswer: '1953'
  },
  {
    id: 70,
    question: '¿Cuál es el símbolo químico del oxígeno?',
    options: ['O', 'Ox', 'Oi', 'Og'],
    correctAnswer: 'O'
  },
  {
    id: 71,
    question: '¿Quién fue el famoso físico teórico conocido por su teoría de la radiactividad?',
    options: ['Isaac Newton', 'Marie Curie', 'Albert Einstein', 'Niels Bohr'],
    correctAnswer: 'Marie Curie'
  },
  {
    id: 72,
    question: '¿En qué año se celebraron los primeros Juegos Olímpicos modernos?',
    options: ['1886', '1892', '1900', '1896'],
    correctAnswer: '1896'
  },
  {
    id: 73,
    question: '¿Cuál es el metal utilizado para la fabricación de latas de bebidas?',
    options: ['Hierro', 'Cobre', 'Aluminio', 'Plomo'],
    correctAnswer: 'Aluminio'
  },
  {
    id: 74,
    question: '¿En qué año se fundó Microsoft Corporation?',
    options: ['1975', '1980', '1985', '1990'],
    correctAnswer: '1975'
  },
  {
    id: 75,
    question: '¿Cuál es el planeta más lejano del sistema solar?',
    options: ['Urano', 'Neptuno', 'Plutón', 'Saturno'],
    correctAnswer: 'Neptuno'
  },
  {
    id: 76,
    question: '¿Quién escribió "Los miserables"?',
    options: ['Victor Hugo', 'Gustave Flaubert', 'Émile Zola', 'Albert Camus'],
    correctAnswer: 'Victor Hugo'
  },
  {
    id: 77,
    question: '¿Cuál es el océano más profundo del mundo?',
    options: ['Océano Atlántico', 'Océano Índico', 'Océano Pacífico', 'Océano Ártico'],
    correctAnswer: 'Océano Pacífico'
  },
  {
    id: 78,
    question: '¿En qué año se promulgó la Declaración de los Derechos del Hombre y del Ciudadano?',
    options: ['1769', '1789', '1812', '1830'],
    correctAnswer: '1789'
  },
  {
    id: 79,
    question: '¿Cuál es el proceso de cambio de estado de sólido a líquido?',
    options: ['Sublimación', 'Evaporación', 'Condensación', 'Fusión'],
    correctAnswer: 'Fusión'
  },
  {
    id: 80,
    question: '¿En qué año se fundó la Cruz Roja Internacional?',
    options: ['1863', '1872', '1881', '1890'],
    correctAnswer: '1863'
  },
  {
    id: 81,
    question: '¿Cuál es el elemento químico más abundante en el universo?',
    options: ['Hidrógeno', 'Oxígeno', 'Helio', 'Carbono'],
    correctAnswer: 'Hidrógeno'
  },
  {
    id: 82,
    question: '¿Quién fue el líder de la Revolución Cubana?',
    options: ['Fidel Castro', 'Che Guevara', 'Raul Castro', 'Camilo Cienfuegos'],
    correctAnswer: 'Fidel Castro'
  },
  {
    id: 83,
    question: '¿Cuál es el proceso de cambio de estado de líquido a gas?',
    options: ['Sublimación', 'Evaporación', 'Condensación', 'Fusión'],
    correctAnswer: 'Evaporación'
  },
  {
    id: 84,
    question: '¿En qué año se llevó a cabo la Revolución Industrial?',
    options: ['1700s', '1750s', '1800s', '1850s'],
    correctAnswer: '1750s'
  },
  {
    id: 85,
    question: '¿Quién escribió "La metamorfosis"?',
    options: ['Franz Kafka', 'Fyodor Dostoevsky', 'Leo Tolstoy', 'Anton Chekhov'],
    correctAnswer: 'Franz Kafka'
  },
  {
    id: 86,
    question: '¿Cuál es el proceso de cambio de estado de gas a líquido?',
    options: ['Sublimación', 'Evaporación', 'Condensación', 'Fusión'],
    correctAnswer: 'Condensación'
  },
  {
    id: 87,
    question: '¿En qué año se fundó la Liga de las Naciones?',
    options: ['1914', '1919', '1923', '1927'],
    correctAnswer: '1919'
  },
  {
    id: 88,
    question: '¿Cuál es el autor de la obra "El retrato de Dorian Gray"?',
    options: ['Oscar Wilde', 'Edgar Allan Poe', 'Mark Twain', 'Herman Melville'],
    correctAnswer: 'Oscar Wilde'
  },
  {
    id: 89,
    question: '¿En qué año se llevó a cabo la Revolución Francesa?',
    options: ['1776', '1789', '1804', '1848'],
    correctAnswer: '1789'
  },
  {
    id: 90,
    question: '¿Quién fue el primer ser humano en el espacio?',
    options: ['Yuri Gagarin', 'Neil Armstrong', 'Buzz Aldrin', 'Alan Shepard'],
    correctAnswer: 'Yuri Gagarin'
  },
  {
    id: 91,
    question: '¿Cuál es el proceso de cambio de estado de líquido a sólido?',
    options: ['Sublimación', 'Evaporación', 'Condensación', 'Fusión'],
    correctAnswer: 'Fusión'
  },
  {
    id: 92,
    question: '¿En qué año se firmó el Tratado de Versalles, poniendo fin a la Primera Guerra Mundial?',
    options: ['1917', '1919', '1921', '1923'],
    correctAnswer: '1919'
  },
  {
    id: 93,
    question: '¿Quién escribió "1984"?',
    options: ['George Orwell', 'Aldous Huxley', 'Ray Bradbury', 'J.R.R. Tolkien'],
    correctAnswer: 'George Orwell'
  },
  {
    id: 94,
    question: '¿Cuál es el proceso de cambio de estado de gas a líquido?',
    options: ['Sublimación', 'Evaporación', 'Condensación', 'Fusión'],
    correctAnswer: 'Condensación'
  },
  {
    id: 95,
    question: '¿En qué año se celebró la caída del Imperio Romano de Occidente?',
    options: ['410', '476', '532', '589'],
    correctAnswer: '476'
  },
  {
    id: 96,
    question: '¿Cuál es el proceso de cambio de estado de líquido a gas?',
    options: ['Sublimación', 'Evaporación', 'Condensación', 'Fusión'],
    correctAnswer: 'Evaporación'
  },
  {
    id: 97,
    question: '¿En qué año se celebró la Revolución Rusa?',
    options: ['1905', '1910', '1917', '1922'],
    correctAnswer: '1917'
  },
  {
    id: 98,
    question: '¿Quién fue el autor de la famosa novela "Moby-Dick"?',
    options: ['Herman Melville', 'Mark Twain', 'Nathaniel Hawthorne', 'Edgar Allan Poe'],
    correctAnswer: 'Herman Melville'
  },
  {
    id: 99,
    question: '¿En qué año se proclamó la independencia de México?',
    options: ['1808', '1810', '1818', '1820'],
    correctAnswer: '1810'
  },
  {
    id: 100,
    question: '¿Cuál es el proceso de cambio de estado de sólido a gas directamente?',
    options: ['Sublimación', 'Evaporación', 'Condensación', 'Fusión'],
    correctAnswer: 'Sublimación'
  },
  
  {
    id: 101,
    question: '¿Cuál es el animal más rápido del mundo?',
    options: ['Cheetah', 'Aguila', 'Guepardo', 'León'],
    correctAnswer: 'Guepardo'
  },
  {
    id: 102,
    question: '¿En qué año se fundó Twitter?',
    options: ['2004', '2006', '2008', '2010'],
    correctAnswer: '2006'
  },
  {
    id: 103,
    question: '¿Cuál es el metal más caro del mundo?',
    options: ['Oro', 'Plata', 'Paladio', 'Rodio'],
    correctAnswer: 'Rodio'
  },
  {
    id: 104,
    question: ' ¿Cuántos litros de sangre tiene una persona adulta?',
    options: ['2 y 4 litros', '7 litros', '0,5 litros', '4 y 6 litros'],
    correctAnswer: '4 y 6 litros'
  },
  {
    id: 105,
    question: '¿Quién es el autor de la frase "Pienso, luego existo"?',
    options: ['Platón', 'Francis Bacon', 'Descartes', 'Sócrates'],
    correctAnswer: 'Descartes'
  },
  {
    id: 106,
    question: '¿Cuál es el libro más vendido en el mundo después de la Biblia?',
    options: ['El Señor de los Anillos', 'Don Quijote de la Mancha', 'El Principito', 'La Odisea'],
    correctAnswer: 'Don Quijote de la Mancha'
  },
  {
    id: 107,
    question: '¿Cuántos decimales tiene el número pi π?',
    options: ['Infinitos', 'Mil', 'Dos', 'Veinte'],
    correctAnswer: 'Infinitos'
  },
  {
    id: 108,
    question: '¿Cuánto tiempo tarda la luz del Sol en llegar a la Tierra?',
    options: ['12 minutos', '8 minutos', '8 segundos', '1 día'],
    correctAnswer: '8 minutos'
  },
  {
    id: 109,
    question: '¿En qué periodo de la prehistoria fue descubierto el fuego?',
    options: ['Neolítico', 'Edad de piedra', 'Paleolítico', 'Mesolítico'],
    correctAnswer: 'Paleolítico'
  },
  {
    id: 110,
    question: '¿A quién se le atribuye la frase "Solo sé que no sé nada"?',
    options: ['Aristóteles', 'Sófocles', 'Salomón', 'Sócrates'],
    correctAnswer: 'Sócrates'
  },
  {
    id: 111,
    question: 'La frase Carpe diem significa:',
    options: ['Aprovecha el dia', 'Un movimiento telúrico', 'Un movimiento revolucionario', 'Un movimiento científico'],
    correctAnswer: 'Aprovecha el dia'
  },
  {
    id: 112,
    question: 'La escultura Gato fue realizada por:',
    options: ['Fernando Botero', 'Juan Enrique', 'Henry Moore', 'Juan Gato'],
    correctAnswer: 'Fernando Botero'
  },
  {
    id: 113,
    question: '¿A qué compuesto corresponde la fórmula química H2O2?',
    options: ['Agua oxigenada', 'Agua contaminada', 'Agua destilada', 'Agua pesada'],
    correctAnswer: 'Agua oxigenada'
  },
  {
    id: 114,
    question: '¿Qué película se basa en la vida de un matemático con esquizofrenia?',
    options: ['La teoría de todo', 'Una mente maravillosa', 'Descifrando enigma', 'El indomable Will Hunting'],
    correctAnswer: 'Una mente maravillosa'
  },
  {
    id: 115,
    question: '¿Quién es considerado el padre de la ciencia y la filosofía?',
    options: ['Tales de Mileto', 'Aristóteles', 'Demócrito', 'Pitágoras'],
    correctAnswer: 'Tales de Mileto'
  },
  {
    id: 116,
    question: '¿Qué sustancia es absorbida por las plantas y expirada por los animales?',
    options: ['Oxígeno', 'Nitrógeno', 'Dióxido de hierro', 'Dióxido de carbono'],
    correctAnswer: 'dióxido de carbono'
  },
  {
    id: 117,
    question: '¿Cuántos grados son necesarios para que dos ángulos sean complementarios?',
    options: ['45', '360', '90', '60'],
    correctAnswer: '90'
  },
  {
    id: 118,
    question: '¿Cómo se llaman los vasos que transportan la sangre desde el corazón al resto del cuerpo?',
    options: ['Arterias', 'Venas', 'Articulaciones', 'Uréteres'],
    correctAnswer: 'Arterias'
  },



]